疑非法拘捕禁錮 大狀指可索償

疑非法拘捕禁錮 大狀指可索償

吳宗鑾

【本報訊】電腦技術員被控管有攻擊性武器，至昨日終獲撤控。法政匯思召集人、大律師吳宗鑾指出，技術員在網上發表美國槍擊案言論，邏輯上似乎和涉案刀具無關，警方無事實基礎就指稱他有意圖用刀傷害他人，並拘捕他，此舉有非法拘捕之嫌，而其後技術員被羈押亦可能構成非法禁錮，認為他可循民事索償。

吳表示，警方必須根據客觀事實，觀察到現場可能或已有刑事罪行發生，方可作出拘捕。警方可在事後作進一步調查，但「唔可以掉返轉嚟做」，不可拘捕後才證明警方當初的懷疑屬合理。

稱涉案刀具居家常見

相關新聞：港台新聞部超支 反面臨削資源

他又認為涉案刀具是居家常見用品，「唔可以話有個人揸住把刀，就代表佢管有攻擊性武器」，控方須證明有關物件被製造或改裝以傷人，若該物件不是作相關用途，就要證明被告有意圖使用該物件傷人。

至於六旬翁獲改控以企圖刑毀罪，吳指雖然刑事案件上舉證責任在於控方，但控方說法有時並非事實，如本案辯方沒片段證明六旬翁所為不如控方所指般嚴重，卻有警員指稱被告損壞警車，就會「口講口賠」；一旦被告認罪或被裁定刑毀罪成，控方甚至會要求被告賠償。

■記者鄭語霆

一早都話民事告賠錢 律師黨唔見晒人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

Push